% Chamado por padrao-exercicios 2 vezes!
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% DEFINIÇÕES:
%
% Uma e apenas uma das seguintes definições devem
% estar presentes no código fonte dos exercícios
%% ANTES da inclusão deste arquivo:
%
%   \def\exerciciosSoPerguntas{}
%   \def\exerciciosSoRespostas{}
%   \def\exerciciosSoSolucoes{}
%   \def\exerciciosPerguntasRespostas{}
%   \def\exerciciosPerguntasSolucoes{}
%
% De acordo com esta definição

% ==================
% Caso: Só Perguntas
% ==================
\ifthenelse{\NOT\isundefined{\exerciciosSoPerguntas}}
{   % Este código só é compilado se \exerciciosSoPerguntas
    % tiver sido definido acima.
    \excludecomment{resposta}%
    \excludecomment{solucao}%
    \specialcomment{pergunta}%
        {\par\noindent{\bf\nomeQuestao~\thequestao.$\,$}}
        {\bigskip\bigskip}
%    \newcommand{\exerciciosUmaOuDuasColunas}{\twocolumn}
}{}

% ==================
% Caso: Só Respostas
% ==================
\ifthenelse{\NOT\isundefined{\exerciciosSoRespostas}}
{   % Este código só é compilado se \exerciciosSoRespostas
    % tiver sido definido acima.
    \excludecomment{pergunta}%
    \excludecomment{solucao}%
    \specialcomment{resposta}%
        {\par\noindent{\bf\nomeQuestao~\thequestao.$\,$}}
        {\smallskip}
%    \newcommand{\exerciciosUmaOuDuasColunas}{\twocolumn}
}{}

% ==================
% Caso: Só Soluções: NAO USO NESTE LIVRO
% ==================
\ifthenelse{\NOT\isundefined{\exerciciosSoSolucoes}}
{   % Este código só é compilado se \exerciciosSoSolucoes
    % tiver sido definido acima.
    \excludecomment{pergunta}%
    \excludecomment{resposta}%
    \specialcomment{solucao}%
        {\par\noindent{\bf\nomeQuestao~\thequestao.$\,$}}
        {\smallskip}
%    \newcommand{\exerciciosUmaOuDuasColunas}{}
}{}


% ===========================
% Caso: Perguntas e Respostas: NAO USO NESTE LIVRO
% ===========================
\ifthenelse{\NOT\isundefined{\exerciciosPerguntasRespostas}}
{   % Este código só é compilado se \exerciciosPerguntasRespostas
    % tiver sido definido acima.
    \excludecomment{solucao}%
    \specialcomment{pergunta}%
        {\par\noindent{\bf\nomeQuestao~\thequestao.$\,$}}
        {\smallskip}
    \specialcomment{resposta}%
        {\par\noindent\begin{footnotesize}R:\ }
        {\end{footnotesize}\medskip}
%    \newcommand{\exerciciosUmaOuDuasColunas}{\twocolumn}
}{}

% ===========================
% Caso: Perguntas e Soluções: NAO USO NESTE LIVRO
% ===========================
\ifthenelse{\NOT\isundefined{\exerciciosPerguntasSolucoes}}
{   % Este código só é compilado se \exerciciosPerguntasSolucoes
    % tiver sido definido acima.
    \excludecomment{resposta}%
    \specialcomment{pergunta}%
        {\par\noindent{\bf\nomeQuestao~\thequestao.$\,$}}
        {\smallskip}
    \specialcomment{solucao}%
        {\par\noindent\begin{footnotesize}S:\ }
        {\end{footnotesize}\medskip}
%    \newcommand{\exerciciosUmaOuDuasColunas}{}
}{}

